美軍機連續10日飛過台空域

節錄

美軍機連續10日飛過台空域

大陸通過「港版國安法」敏感時刻，美軍一架P-8A反潛機（圖）由日本美軍厚木基地出發，通過台灣海峽後，前往南海執行任務，台軍方強調對周遭海空域全程監控，這是美軍機連續10天出現在台灣周邊空域。同時，台灣海軍潛艇據指於今日進行魚雷實彈射擊，這將是13年來海軍再次試射魚雷。

台軍13年來首試射魚雷

北京大學海洋研究院成立的「南海戰略態勢感知計劃」昨在Twitter發文，美軍一架P-8A反潛機從駐日美軍厚木基地起飛，前往南海執行任務，根據航迹圖，航路通過台灣海峽，一度距離中國海岸基準線不到45海里。而在前日，美軍五架偵察機、運輸機和空中加油機分別飛經巴士海峽前往南海一帶。台灣國防部不評論事件，強調台軍對於周邊海空域狀況都充份掌握，民眾可放心。

值得一提的是，台灣「國軍漢光36號」將在本
...............................
範圍幾乎涵蓋三沙市在內的西沙群島所有島嶼。

中央社

有閪用咩

降落埋就最好

通常呢d po 連登仔反應
美國飛南海：美國好波
中共飛台海：垃圾，打未啊